係香港有冇可能見到海市蜃樓？

有冇人見過海市蜃樓？
定係要係沙漠先見到？
如果見到嘅話當時係得你一個見到定身邊嘅人都見到？
手機可唔可以影佢到個現象？
可唔可以入到去個海市蜃樓？
如果對個個地方冇認知咁你點確定個個係海市蜃樓？

就係無認知先叫海市蜃樓
聽講話啲 建築物/景 係唔存在係地球上

但係你冇認知嘅話 你點確認個地方係海市蜃樓？
可能係真實存在 但係你冇興趣走近之類？
好似沙漠入面 係真係無啦啦有個綠洲
但係啲人覺得係沙漠嘅地方唔會有 所以就認定個個係海市蜃樓？

唔係話因為折射嘅原理咩

蒲台島對開現海市蜃樓？天文台指冷鋒後或現逆溫層促成
2020-02-19 17:13

佢事後先發現 仲要係單憑相 佢自己肉眼都未真實留意到 佢未去過個個島點知個個係海市蜃樓？佢當時見到有去接近嘅話我覺得個可信度大啲 。
依家得呢張相 好似都市傳說咁

長洲可能睇到

法治唔計？